分析人士說，這樣的舉動，即使是在開玩笑，也可能會損害公司的聲譽和文化，而且可能會讓Twitter董事會更難向他推銷自己。 以下是華爾街對埃隆·馬斯克收購推特的看法 
 有時當我們揹包旅行時，我們會開玩笑地叫一聲，她也會把頭往後仰，發出一聲令人心悸的嚎叫。 我是一個糟糕的狗主人。 不要像我一樣。 Kate Siber 2021年5月11日|Outside Online 
 是的，一些失敗者曾向我抱怨——有時只是開玩笑——他們被迫連續11天閱讀大量的新聞報道。 時尚對話第1433周:問帕特·邁爾斯的惡作劇，2021年4月22日，華盛頓郵報 
 這是一些人——注意，不是我，而是一些人——在閱讀《無限的笑話》時的體驗。 Lars Iyer的《小維特根斯坦》探索哲學小說的深層樂趣|Drew Smith | 2014年10月1日|DAILY BEAST 
 過了一會兒，他開始開玩笑說，街對面有狙擊手想要抓他。 道格·肯尼:《動物之家》和《國家諷刺報》背後的古怪漫畫天才 
 拉庫斯必須在他的修辭中提供一個可靠的論點來做出這樣的指責，即使是在開玩笑。 Rawcus是“瘋狂的白人”視頻背後的說唱歌手|Rich Goldstein |月29日 
 這次爆炸是虛構的，是開玩笑的，所以你可以稱之為相當大的笑聲! 《美國騙局》被高估了凱文·法倫2014年1月28日每日野獸 
 這可能是開玩笑，但一群好萊塢女演員會一致悲傷地點點頭。 為什麼梅麗爾如此特別|蒂姆·蒂曼| 2014年1月16日|每日野獸 
 我試著教過很多人; 有些人學得快，有些人永遠學不會; 這是玩笑，拉蒙娜，海倫·亨特·傑克遜 
 我承認我們永遠見不到她了，喬斯。 我對它有開玩笑的感覺。 雷蒙娜，海倫·亨特·傑克遜 
 我從來沒見過這樣的軟管; 他們笑起來像小貓; 我承認它們是討厭的寵物。 雷蒙娜，海倫·亨特·傑克遜 
 我現在不打算回去了; 但我只是開玩笑地希望傑夫·海爾也來。 雷蒙娜，海倫·亨特·傑克遜 
 不過我敢說，如果他們真要動手的話，不出一分鐘，他們就會把我們全都打垮! 雷蒙娜，海倫·亨特·傑克遜